
                      Danzón por María Novaro (1991), es un expresión cinemática sobre las ideas feministas. Se trata sobre una mujer bellisima llamada Julia. A Julia encanta bailar danzón cada semana con Carmelo, su pareja de baile, en un salón. Su pareja y ella se juntan allí cada semana por los últimos seis años. Sin embargo, Carmelo desaparece de repente. Aunque Julia no sabe casi nada sobre este hombre, siente una conexión muy personal con él y se dispone a encontrarlo. En el proceso se encuentra a sí misma. 
Maria Novaro es una mujer con una educación muy extensa. Estudió Sociología en la Universidad Nacional Autónoma de México y Producción de Cine en el Centro Universitario de Estudios Cinematográficos en la Ciudad de México. Comenzó su carrera como asistente de dirección de Alberto Cortés y después creó su propia película corta, Azul celeste (1988), que fue sobre una mujer embarazada en busca a su marido en la Ciudad de México. En las películas de Maria, muchas veces se puede encontrar mujeres que con características feministas.  
Durante la película, Julia vive vidas completamentes diferentes en su ciudad natal y luego en Veracruz. En su ciudad natal, su vida es muy aburrida y repetitiva. Cada día despierta, va a su trabajo con su amiga mejor, Silvia y cuida a su hija Perlita. Pero en Veracruz, ella está expuesto a muchos distintos personajes como Suzy, Doña Ti, La Colorada y Rubén. Ella hace cosas que nunca hubiera hecho antes y se rebela contra su vida tradicional. 
Lo sugiero fuertemente que vas y miras esta película. Danzón es una película con un historia fenomenal y es muy respetado. He recibido muchísimas premios y nominaciones como Mejor dirección y Mejor película extranjera.
        
            